# Семинар 6

Этот семинар будет про классы и про компилятор

## Компилятор

1. Разница между warning и error. Флаги -Wall, -Wextra, -Werror
2. Оптимизации компилятора и флаг -O. Уровни оптимизации (0-3). Преимущества и недостатки оптимизации. 
3. Этапы компиляции: препроцессинг, компиляция, ассемблирование, линковка. Как выполнить каждый шаг отдельно.
4. Как работает #define и #include. Рассказать про define-гварды и #pragma once
5. (пункт не для всех) Тут можно рассказать поподробней про компиляцию и ассемблирование. Показать ассемблер например (godbolt.org)
6. Что такое объектный файл .o и что такое этап линковки. Что такое заголовочные файлы, почему инклудить надо только их, а cpp файлы не надо. Простой пример с объявлением функции в одном файле и определением в другом файле, разбор линковки на этом примере (без ухода в детали). Что означает ошибка линковщика “undefined reference”. Другой пример ошибки линковщика - множественное определение. Как правильно разносить реализацию классов (Class.hpp и Class.cpp). hpp VS h. 

## Классы

Можно на примере какого-нибудь простого класса (например комплексного числа) рассказать как правильно перегружать разные операторы для него (арифметику например)

